【最索區議員】連登仔冧爆日電視台都追訪 吸睛梁凱晴：唔想焦點放喺外貌身材上

【最索區議員】連登仔冧爆日電視台都追訪 吸睛梁凱晴：唔想焦點放喺外貌身材上

「反修例運動」持續五個月，林鄭政府漠視民意管治失效，反令全民政治覺醒，令今屆區議會選舉總投票率破紀錄達71.2%。選舉結果一如外界預測，由民主派大勝，不少政治素人晉身議會，令議會內多了一鼓年輕力量，今年25歲的梁凱晴就是其中一位。

出選傳統建制區觀塘月華，以412票之差擊敗在任12年，今屆自稱獨立的徐海山。對於當選，她直指：「踢走一個建制派是一件很令人痛快的事。」但她亦坦言，當選一刻沒有特別高興，因為知道這次勝利全是僥倖，「徐海山在當區連續做了三屆，總共12年，根據過往經驗，一個素人在參選，一般也是當炮灰。若非這場「反修例運動」，我的勝算近乎零。」她認為，這場區選是「反修例運動」的支線，他們不是單單想選一個區議員那麼簡單，而是對林鄭政府及建制派的一個表態，「其實我的得票率跟他不是差太遠，只差四百票，如果下一屆的投票率一跌我便會落馬，所以未來四年要加倍努力才能追上去。」

被封「港版綾瀨遙」

選舉前夕，有不同的日本傳媒透過翻譯聯絡她，希望邀約訪問，她最初以為都是一些文字報道，直至日本的朋友告知在電視上看到她，她才知道是日本電視台的訪問，「好像是投票日的前一日，我團隊內有一位義工，他的朋友在日本截取了電視的截圖給我們看，我才知道是日本電視台的訪問。」訪問出街，在日本引起回響，她亦被日本網民封為「港版綾瀨遙」，對此封號，她似乎未感太大喜悅，反而有點擔心，「區議員就是要幫街坊服務，做一個代理事，如果焦點落在她的樣子，身材上，人們往往便不會留意你做的實事。」但她亦坦言，封號令她更為人認識，好像有些平時對她視而不見的街坊，現在好像對她多了一點認識。

除了日本網民，她亦深得本港網民喜愛，在連登討論區上，不時也能在熱門區看到梁凱晴三個字，「做選舉工程的時候，每天都會上連登，一看熱門，突然間看到自己的名字，最初有少少驚訝，到後期竟然愈來愈多，心想，你們快點推回行動post，我這些無關重要的事，就不要再留在熱門。」

「港版綾瀨遙」的政治覺醒

自問不是「港豬」，從小家人已經會向她傾談政治新聞，但回想自己的政治覺醒，還是始於今年六月的「反修例運動」。

自小讀書成績好，在理工大學修畢會計科，畢業後進入了「四大」會計師樓工作，本來會計師路走得順遂，直至今年的6月12日，「反修例運動」爆發的第一次警民衝突當天，令她首起從政之念，「那裏明明有不反對通知書，我們是合法示威，但還是被暴力清場。警方前後包圍夏愨道，不斷發放催淚彈，差一點就人踩人，他們（警方）是想向我們趕盡殺絕。」隨後運動升溫，甚至有人為此而輕生，面對二百萬人上街，7月1立法會的衝激事件，林鄭政府依然無動於衷，更加堅定了她從玫的想法，「我覺得香港是一個很功利的地方，但我們的下一代，有些中學生大學生，他們就願意這樣犧牲自己，為甚麼他們可以這麼義無反顧地去為香港？而我站不到最前成為一個勇武，但是否就是甚麼都不做呢？所以我才有參選這個念頭。」

在劏房內工作

經團隊商量，最後決定出選俗稱「白區」（即經民主派協調後未有人落戶、建制參選人可望自動當選的選區）的觀塘月華。本來住在秀茂坪的她，為拉近自己與月華的距離，三個月前在月華區租了一個100呎的劏房，住了下來，「通常會在那邊做行政的工作，放物資及睡覺。現在當選了，正在找辦公室，因為想請人，而始終都要有一個自己的地方，才能預計到請多少人，現在都希望可以請手足。」

當選後任務：徹查警暴 推倒大白象工程

她指自己的首要任務，就是希望在會程上提及獨立調查委員及警暴問題，因為這是不限於觀塘區，而是全香港人最關心的議題。另外，她希望在她的任期內，能推倒所有在月華區的大白象工程，「看看能否推倒五千萬的音樂噴泉，因為上屆因為建制派導致了流會，希望可以尋找到其他的方法去阻止這個計劃。」她認為，希望民主派的大勝能令議會有所改變，用錢能落在觀塘區的民生上，而不是那些華而不實的大白象工程上。

增值政治視野 展望立會

談到會否出戰下屆立法會選舉，她坦言有想挑戰的念頭，卻之怕自己的能力未夠，「我性格比較內向，做立法會議員經常都要面對公眾，又牽涉大量政策質詢，這對我來說是個挑戰，而且在思維上，更需要有很好的政治視野，才能有資格成為一位稱職的立法會議員。」

採訪：張靜雯

攝影：石鎬鳴

冇人想物化手足，言語騷擾個啲都係五毛狗黎

其實邊有咩冧爆
求撚其作 Topic

體育台班友影衰晒連登

Push

仲以為佢係住月華
原來係空降

吸睛蘋果都係幫支那入侵香港文化嘅幫兇

露出乳房是常識吧

唔係又著得咁淫 條裙短到閪窿都見到咁濟

屌鳩你 咪老屈人先得架

我有j開佢都唔見有

sor 以後靜靜地J

佢開到聲想大家推番行動post